[К другим поправкам](..)

Во фрагментах текста правил ~~зачёркиванием~~ обозначены удалённые фрагменты, ==выделением== — добавленные.

## 4. Разрешение удалённого ведущего

*В ряде населённых пунктов существует только по одной команде, которые могут играть только на моноплощадках. Они могут привлекать к ведению людей не из сообщества интеллектуальных игр, которые не чувствуют в себе достаточно уверенности и опыта, чтобы качественно провести игру. По существующим правилам, эти команды могут сыграть только те синхроны и асинхроны, у которых есть аудиоверсия, — а это малая доля всех турниров. Принятие этой поправки позволит им привлекать удалённых ведущих, которые, по сути, будут выполнять функцию аудиоверсии (тогда как ведущий на площадке будет продолжать выполнять функции технической группы по сбору ответов, контролю времени и т.д.).*

*В пункт 2.3 «Заочный турнир» добавляется следующая формулировка:*

> Заочный турнир — вид соревнования, участие в котором команды принимают в разное время в течение отведённого периода. Отдельные члены организационной и технической групп выполняют свои функции лишь в отношении участников той игровой площадки (площадок), на которой(ых) они находятся во время соответствующего отыгрыша.
>
> ==Допускается выполнение функций ведущего онлайн по аудио- или видеосвязи. Но и в этом случае== ==на площадке должен присутствовать член технической группы, который выполняет функции по сбору ответов и контролю за соблюдением правил. Он не может совмещать эту роль с ролью игрока.==

*В случае принятия этой поправки и до разработки соответствующего технического решения на турнирном сайте группа по правилам рекомендует таким площадкам в качестве ведущего указывать удалённого ведущего, а в комментарии к заявке писать, что ведущий является удалённым и указывать того, кто будет членом технической группы, принимающим ответы и контролирующим соблюдение правил на площадке.*